唔想撞鬼 嚴守日本旅行禁忌

Paul把多年對靈異和命案的研究，合成著作《日本靈探團》及《重大犯罪課》。

旅行的重點是遠離香港的都市壓力，人在異地可以鬆一鬆。外出玩到攰，回酒店當然要舒舒服服瞓番覺，但如果房間有些肉眼看不到的「污糟嘢」，那就出事了！日本罪案及靈異網台節目主持藍秀朗（Paul），坦言自小最愛研究神秘事，長大後貪刺激，喜歡到曾經鬧鬼的地點靈探，日本的自殺森林、赤軍基地、命案現場，他統統不放過，還出書大講靈異事件。

住盡各式酒店的Paul表示，有兩種房間「送都唔好住」，一是貼了神符的房，二是走廊尾房，因為很多時候靈體會積聚在尾房角落。房間望落乾淨，亦可能暗藏「污垢」。傳統說法是，靈體愛從後伏在人的肩膊上，所以進入房間後，身體感到異常疲倦，膊頭重重，就有可能是靈體在背後。不過Paul強調，舟車勞頓，又或者搭長途飛機，疲倦是在所難免，不要過度迷信。如果本身是吸煙者，在吸煙房內抽煙發現煙沒有向上飄，反而是向左右亂飄，又不是受冷氣風口影響，那麼房間也盡量避免居住了。

入屋叫人，入廟拜神，不想撞鬼謹記要學懂禮貌。日本是禮儀之邦，在入酒店房前先敲敲門，接着說句打擾了，是對自己和「別人」的尊重。另外，日本人信奉神道教，深信帶備天然粗海鹽能潔淨負磁場，所以睡前可用小袋子把粗鹽綑好，再放枕頭底或床頭。寧可信其有，不可信其無，Paul再三強調，他不是怪力亂神，只是相信世上有鬼存在，自己不過是一個愛靈異故事的說書人，愛聽就聽，不愛也罷。「雖然我喜歡講靈異故事，但亦喜歡破除迷信。我認為人們常說的鬼古，有九成是創作或是誤會得來，所以凡事不要過度迷信，理性判斷就好了。」

有種說法指，入酒店房後膊頭重重，有可能是靈體伏在背後。

Paul說住酒店時，宜先敲門，再講：「打擾了。」

日本人深信天然粗海鹽可潔淨負磁場，有助軀邪。

Paul

記者：劉芷晞
攝影：林栢鈞
編輯：蕭家慧
美術：黃創泰

唔知睇邊套鬼片，有一幕係有隻鬼仔騎住個男人膊頭，跟住個男人話膊頭好酸
嗰幕個場景係熱鬧，唔陰森
驚咗好耐

打擾了 日文係咩?

see me ma sei

其實要代多幾句打手擾了嘅其他語言，話哂住酒店喎，國際人士都會入去住，所以用日文講打打擾了係唔夠的

海鹽定黃豆勁啲？

依有d印像， 但又唔太記得

黃豆係打日本傳統果隻鬼
唔係亡靈果隻鬼

餓渣媽屍媽s

泰國片，鬼影，呢套好好睇

但熱鬧既話又唔係佢喎

去到邊住都會敲3下門
安心啲
一定要開啲燈

泰國片，鬼影，呢套好好睇 [/quote
隻女鬼一直騎住係男主膊頭

海鹽用黎沖涼架

打鬼用朱古力 捉鬼用保鮮紙

我之前住過京都町家都遇過怪事。

可以講咩事嗎？

町家部 cd player 個 volume 會自已去到最大，check in 冇幾耐已經試過一次，第二日我地出左門口到返黎入屋廳個枱面就有張咁既留言。

講緊鬼仔同熱鬧
點會係鬼影阿

陀地驅魔人？

鬼影一 d 都唔熱鬧，莫非…

係咪搞乜鬼奪命雜作

有d印象，都係泰國片黎，不過隻鬼個口係爆開左，個男仔本身同班fd一齊係間房玩緊
人

我講嗰套好似係港產片嚟
係鬼仔嚟

唔係張嘉輝個套陀地驅魔人咩 鬼仔騎個差佬

我講嗰套唔係近年，好多年前睇，好似喺酒吧入便

試過日本朝倉一間溫泉旅館（日皇住過個間）
夜晚去浸溫泉，一出室外溫泉就有d心寒。
因為好大煙浸浸下先見倒遠處有舊又係煙霧既野永遠唔散，大概係一樓咁高 拿拿聲閃人

唔係話敲門反而會令佢地真係以為自己擁有果個地方所以唔好敲咩？

利申：住過幾次日本酒店尾房 無事

𠴱 d 可能係溫泉煙都未定，但一諗起有 d 歷史悠久既溫泉旅館唔多唔少都應該住左好多 friends 向度。

部機自己開左

諗起之前自己一個去東京
分咗去尾房 一入去就好唔舒服
跟住又突然之間有種好想喊嘅感覺
床前面有塊大鏡 覺得塊鏡有啲嘢咁
就搵塊浴巾遮住佢 跟住明顯感覺好好多

黎緊諗住一個人去旅行
但係好驚一個人住酒店

我差唔多每一次次旅行 總會有一晚撞正住尾房
年頭係福岡一個人訓尾房都冇事 , 好正常

係屋企仲大獲啦

打擾了 的日文係輸你媽借

當年去大阪都遇到怪事
明明按睇住到十三樓出lift, 點知去到發現開唔到酒店房門，行番轉頭睇原來我係十一樓

問題係個掣到呀

陰陽路4? 雷雨揚定黎耀祥？

係泰國片，印象中記得個男主角係做攝影師

21314

見鬼10？

可否解釋下

我都記得係泰國片 個仔去磅重 重左好多
睇醫生搵唔到原因 因為個女騎住佢

我媽咪之前去大阪住民宿
訓訓下痛醒左 話有人cool住佢條頸

鬼影男主角唔係攝影師咩
成日曬相 有一攤光左

check in 時部機本身開住播住 d jazz music，但冇幾耐部機個 volume 忽然校到最大，嚇到我即刻熄左機。到第二日出門，行完返到黎入屋廳張枱就有段咁既留言，我估部機係清潔執房後開返，跟著又自動校大個 volume。到而家我唯有安慰自已係部 bose 壞左，而呢間町家 check in 時個 staff 介紹返間屋同擺設有過百年歷史，心諗會唔會有好多 friend 陪我一齊住。

如果你地根本不在屋內，佢報驚都冇意思喎。
而且咁寫俾你，荒死你唔知道咁好似。

Su mi ma sen, o jia ma si ma su

咁樣讀
意思：不好意思，打擾了